美國允廠商助台灣潛艦國造 台灣總統府：有益區域安全穩定

【更新】美允廠商助台國艦國造 總統府：有益區域安全穩定

2018/04/07 14:17

政府力推潛艦國造，都面臨關鍵性零組件無法取得困境，國防部今天證實，美國國務院公告我國潛艦國造行銷核准證，我方感謝美國政府重視我國國防安全，提供適足的防衞需求，中華民國與美國持續維持堅定友好關係，共同為促進區域和平穩定而努力。

總統府發言人林鶴明今下午表示，美國政府的這項決定，不僅將有助於台灣自我防衛力量的提升，對區域的安全穩定更將帶來有重要助益。林鶴明也說，對於美國落實台灣關係法與六項保證的堅定承諾，我國表示誠摯感謝。

國防部強調，國艦國造是國防自主重要重要政策，國防部持續推動潛艦國造，強化國防工業與國防科技研發，積極展現自我防衛的決心與能力。

消息人士指出，先前我方公開宣示潛艦國造作為政府首要政策之一後，美方廠商躍躍欲試，積極想參與，但礙於要與台灣廠商溝通潛艦相關技術與裝備取得時，須經過美國務院同意。美廠商向美國務院提出申請後，等了一年多，國務院才同意，這對我潛艦國造是一大突破。

不過，這名人士指出，未來台美雙方廠商溝通，我方最關心就是需美方協助的技術與裝備取得，但縱使台美廠商溝通順利，最後相關技術輸台還是得經由美國務院同意，現在談取得這些技術與設備還太早。
（陳培煌／台北報導）

小心小心共諜

等睇支那外交部提出嚴重抗議

好彩侵侵當選
扁馬攪咗十幾年得個桔

又打遊撃

應該都係老尾廿五年前嘅產品
咁柒多共碟

點解唔玩大啲將駐韓既美軍搬去台灣

夠做啦

美國冇再出柴電好耐，亦關閉左生產線

廿唔廿五年前無所謂，足夠使用

近岸防衛夠做啦

要學其實應該學日本哥隻蒼龍潛艦 唔會噴黑煙 + 超靜音

台灣最需要嘅係核彈

台灣可自製戰機 水上艦艇 導彈
最需要潛艇紅區設備系統及技術

你估咁多共諜？
呢2年清走左好多，收監左唔少？

台灣導彈技術勁過支那多多聲

屌， 共匪咁撚易清就唔使咁多愛台力啦